英國議員理解香港抗爭者武力升級出於自衞

但英國議員亦強調希望港人盡可能以和平手法抗爭、爭取更大的國際支持...

2019年10月20日
【人權法案】因發表撐港言論遭中國政府威嚇 英議員理解香港抗爭者武力升級出於自衞

建立時間 (HKT): 1020 11:29

香港大專學界國際事務代表團﹙IAD﹚發起「圍中計劃」，展開第二輪國際遊說工作，希望建立全球對抗中共的反包圍網，喚起外國政府對中國勢力擴張及採取措施制裁打壓香港人士。兩名發言人張崑陽及邵嵐本月中分別到訪澳洲、歐盟及英國，冀把握美國國會正在審議《香港人權及民主法案》的時機，加緊促請外國政府推動相關法案，甚至推行類似美國《全球馬格尼茨人權問責法案》的制裁機制，針對打壓香港人權自由的中央及特區政府官員，兩人指，澳洲及英國都反應正面，因澳洲正面臨中國銳實力入侵，英國更有支持香港的國會議員受中國政府及親北京人士恐嚇。

記者 梁穎妍

正在英國訪問的邵嵐向《蘋果》表示，國際上有很多不同議題，包括英國脫歐、敍利亞與土耳其間的軍事衝突等，故冀透過外訪保持國際輿論就香港問題的關注度，並趁美國眾議院通過《人權法案》，「應該多多少少會影響其它國家」，促進各國仿效，對打壓香港的人士採取制裁措施，最後亦希望在香港回歸後首度引用《緊急法》先例下，「打定個底」以防香港情況急轉直下，爭取外國接受香港政治難民。

邵嵐稱，在英國會見多名國會議員包括道布爾（Steve Double）等，希望推動BNO護照平權，降低成為公民的門檻等。至於警暴問題，邵稱，有向議員提及前線警員針對女性及年輕人，曾近距離開槍及性暴力，及解釋示威者武力升級多出於自衞 等，對方表示理解，但強調希望港人盡可能以和平手法抗爭、爭取更大的國際支持。

有指英國有可能推出《馬格尼茨基法案》（Magnitsky Act），以制裁侵犯人權者，邵引述國會議員指，認同類似法案可行，IAD亦正草擬制裁名單，將提交予英國國會。邵續指，數名國會議員過去甚至因為發表撐港言論遭中國政府及其支持者威嚇，收到恐嚇信及惡意留言等，相信對方清楚中國手段。

英國之行前，邵嵐亦有到訪歐盟會見歐洲議會議員，她引述其中來自英國自民黨的班尼恩（Phil Bennion）表示，新疆、西藏及台灣在歐洲議盟都有友好組織，建議香港建立相關組織推動香港議題。邵認為，歐洲議會及英國國會主要關注香港人權狀況及高度自治的現況，亦有提及中國不斷藉經濟實力向企業施壓，「雖然態度無美國咁強硬，但已經好明顯聽得出歐洲國家已經開始覺醒，開始喺考慮經濟影響之餘都開始諗點樣不被中國所控」，望着手研究相關國內立法可能性。

日前剛完成澳洲訪問的張崑陽則總結行程指，澳洲正面臨中國銳實力入侵，當地政府已有所警惕，推動措施抵制正在崛起並進行政治擴張的中國，包括去年通過兩項反外國干預的法案，認為要加強與澳洲的聯繫，建立反包圍中國的網絡。他此行分別會見國會國際條約委員會主席Dave Sharma、外交、國防及貿易法例委員會主席Eric Abetz等，對方都表明支持立法落實類似《馬格尼茨基法案》，他亦重點遊說對方改善香港學生簽證措施，延長完成學業後的逗留時間等。IAD本周將轉往美國繼續跟進國會審議《人權法案》。

呢個iad真係坐言起行

做實事但唔出名
無人捐錢

支持 請大家捐款幫下佢地

香港輸贏既關鍵

唔係和理非或勇武，而係外國勢力

和勇外 缺一不可

Push

香港要贏7成靠自己，3成靠外國

可否不分膚色的界限
願這土地裡
不分你我高低
繽紛色彩顯出的美麗
是因它沒有
分開每種色彩

收皮啦英國佬

英國人政治同語言藝術出色過我地好多
佢嘅立場一定要戴頭盔加返句「希望和平」
唔通帶頭講明話支持我地武力推翻政府咩

兩者都缺一不可

5成靠自己， 5成靠外國

美國共和黨議員 Ted Cruz 同Josh Hawley 講法都差唔多

9成自己，1成外國
從來做任何事都唔可以依靠其他人
佢哋冇義務同責任去幫
只可以靠自己，但人地做到更大嘅效果都只能夠話好運
古代，一個江山從來都係自己一手一腳打落黎先夠穩固

如果只係靠自己

就會變左武漢 （軍隊火速鎮壓示威+封鎖消息）

如果香港人連黑警都贏唔到
冇資格講民主自由